交稅撚物業稅問題

上年先做業主
個單位出左租
我想問個物業稅係咪填埋係BIR60
個別人士報稅表就ok
唔駛另外再報物業稅果個？

屌唔想交稅

單名 填 BIR60 Only
聯名 填 BIR57 Only

如果你係獨資擁有物業
你要將出租收入填茖 BIR60 物業稅部分 (即係你平時填薪俸稅嗰張報稅表)
全個年度嘅差餉開支可以扣，但地租就唔得
如果你喺香港通常居住
可以 tick 埋第6部分個人入息課稅
供樓利息開支可以填喺第7部分
但供樓可扣除利息只限於出租期間內應付嘅利息
Vacant period 期間嘅利息冇得扣

至於係聯名持有
就要填 BIR57

如果未收到就係因為IRD未必知道你個單位有出租
咁就要填 IR6129 通知稅局 (官網有)
BIR57 只係報出稅收入
如果想揀個人入息課稅同想扣供樓利息支出
就要喺 BIR60 到報

有樓收租可以扣稅？

如果層樓供完無利息支出咁重有無？

無論係 Home Loan Interest 或者 Mortgage interest paid in the production of rental income
都只限於購買該物業嘅貸款
還晒就冇得扣
就算你加按
IRD都會做返 adjustment
例如你還剩 50萬
之後轉銀行加按至150萬
IRD只會畀你扣 1/3 (i.e. 500K / 1.5M)
供樓利息只會每年扣少
人地一睇返你過往咁多年嘅 statistics 就知啦
所以咪撚信啲垃圾地產經紀嘅 tax advice

多謝晒咁多位
咁我應該填BIR60果份就夠

想問問物業出租按揭成數不能夠超過五成呢條rules係銀行定出黎？業主有冇法律責任？有朋友按6成出租，稅一定要照報，銀行應該唔會知？風險係銀行會call loan? thank you